随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了微信小程序外卖点餐的设计与实现的开发全过程。通过分析微信小程序外卖点餐的设计与实现管理的不足，创建了一个计算机管理微信小程序外卖点餐的设计与实现的方案。文章介绍了微信小程序外卖点餐的设计与实现的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本微信小程序外卖点餐的设计与实现有管理员和用户两个角色。管理员功能有个人中心，用户管理，菜品信息管理，菜系管理，系统管理，订单管理。用户功能有菜品信息，我的收藏管理，用户充值，购物车，我的订单等。因而具有一定的实用性。

本站后台采用Java的SSM框架进行后台管理开发，可以在浏览器上登录进行后台数据方面的管理，MySQL作为本地数据库，微信小程序用到了微信开发者工具，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得微信小程序外卖点餐的设计与实现管理工作系统化、规范化。

关键词：微信小程序外卖点餐的设计与实现；SSM框架；MYSQL数据库
